閉門談判 局方拒承諾不秋後算賬 醫護陣線今表決延長罷工

閉門談判 局方拒承諾不秋後算賬
醫護陣線今表決延長罷工

【肺炎大爆發】

【本報訊】連續四日的醫護罷工繼續僵持不下，工會與醫管局高層昨經過一個半小時閉門談判後，未能就員工防疫裝備、承諾不會向罷工同事秋後算賬等訴求達成共識，工會直言非常失望，認為會面結果不能說服員工擱置罷工。一連五日罷工本擬今日結束，工會會員今日會投票表決，不排除延長罷工；勞資雙方今日會再會晤。

記者：張雅婷 李思潁

參與罷工的醫護人員昨與女兒戴防毒面罩到街站簽到，互相繫上白絲帶。謝榮耀攝

醫護罷工第四日有逾6,300名醫護參加，較前日7,000人略減700人。醫管局員工陣線昨早宣佈不排除延長罷工，並要求與醫管局談判，確保員工有足夠防護裝備免受病毒感染。醫管局派出行政總裁高拔陞及人力資源主管彭飛舟，邀請工會閉門談判。談判前夕，工會預告在會面中提出「五大訴求」的其中三項，包括提供足夠隔離病房，暫停非緊急服務、提供足夠配套予照顧隔離病人的醫護人員及公開承諾絕不秋後算賬。

相關新聞：警裝備足 可送物資兼監察隔離者

醫管局員工陣線主席余慧明（右）稱對會面結果非常失望。董立華攝

雙方今日再會面

經過一個半小時閉門會面後，醫管局行政總裁高拔陞表示，雙方樂見討論防疫工作有共識，工會就病人隔離措施、裝備規格等給予不少意見，局方會積極跟進，今日雙方再會面。但被問到有否回應工會訴求，包括承諾不會向罷工同事秋後算賬，高未有正面回應，僅指雙方主要討論防疫安排，例如隔離病房工作後續、於隔離病房工作的員工住宿等，細節要再討論。高又說得悉不少同事「冇返工」，但每個個案情況不一，醫管局將按《僱傭條例》及當局人事規定審視，會情、理、法兼備。

醫管局員工陣線主席余慧明對會面結果表示非常失望。她解釋，醫管局員工陣線有近兩萬名正式會員，相當於醫管局四分一員工人數，但醫管局拒絕承認工會地位，反稱只可沿用現有的職員組別協商委員會溝通。

針對工會就應對武漢肺炎提出的11項建議，局方僅遊花園重複有方向、有概念改善，但未有實際方向，包括未能提供washout period予隔離病房員工。

至於會否懲處罷工醫護，余慧明引述局方稱：「咁多年嚟，佢哋未試過處理員工罷工，所以要慢慢考慮。」她認為醫管局未能穩定軍心，工會亦難說服員工擱置罷工，呼籲會員今日繼續罷工。工會會員今日會以電子意向方式投票表決是否延長罷工。

香港社區組織協會幹事彭鴻昌表示，醫護罷工令病人福祉無辜受害，呼籲醫護暫緩罷工一星期，先觀察政府措施的成效。但彭鴻昌強調並非站在道德高地責備醫護界，相信罷工醫護並非刻意影響服務，促請醫管局及醫護界加強溝通。醫學會副會長林哲玄則表示，罷工影響需定期服藥的病患，又呼籲醫護界向前看，返回工作崗位。

醫管局總行政經理張子峯表示，昨日約有5,000名員工缺勤，當中包括220位醫生、3,000名護士及900多名專職人員，而急症室亦有200多名員工缺勤。

仲想話唔秋後算帳威脅人
依家係我地話緊事啊
渣緊你春袋呀
識分莊同閒未

但事實係唔少人都開始跳船 唔再罷落去

但係真心講句 搞罷工 係絕對唔可以閉門談判

民心易聚 亦易散 佢只要洗橫手 陰你 你幾千人好快會散

要小心處理 團結就是力量

加油

Ha用字眼缺勤，吾係罷工，無違反基本法，語言藝術，醫護有6000-7000人罷工，已經好多，但撼動吾到無賴政府。黑警無出tg,都好俾臉

根本唔應該閉門談判

推

秋後算賬?
請先認清莊閒，入地要你醫管局所以管理層總辭都得呀！
你咪炒曬班醫護囉，到時搵邊個去頂呀？搵黑警去頂呀？on9

推，今日我只會推醫護post
全部人跟我講一次

一人一post撐醫護

比我幫你

隔離 post 睇到

呢度, 最近應該係旺角站, 大家請盡量親身去表達支持

支持, 係要人看得見, 聽得到.

go go go go go .....

推！

拉一派打一派.
一開始吹奏放棄罷工既人, 比好處佢地一齊聯手搞死繼續罷工班醫護
之後再清算之前罷過工個D

問題係罷工人數少左
分莊閒?

有d人
比人嚇到，咪等比人傳染等死囉
到時後悔莫及

唔好再消費醫護啦。事實係，罷工影響有限，政府理得你死6月打飛機到今日都未識醒，要成功首先係要認清現實

撐撐撐

支持醫護

主席好charm 個喊樣真係惹人可憐

推推推

出TG咪返屋企囉
TG係趕人走,迫唔到人返工架

支持

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

因為只係第4日
有返工果班體力上仲支持到
世界各地都開始封香港關
政府都wfc?

罷一日又係罰 罷一年又係罰 緊係唔好認輸

連足夠裝備都唔答應，姐係叫你無裝上陣都ok

唔該大家sd /貼多文宣支持醫護...

10個員工得2個罷工, 唔講都唔覺無番, so9rry wfc

係呀，靠世界黎封關咪夠囉

談判黎做乜？

你班醫護係咪咁想開工？武漢大把人等你醫，要拎醫德女拎光環唔該躝去支那拎飽佢

仲有，如果無影響
可不直接炒曬佢地？咁先有阻嚇性
現實係，需要佢地

驚自己防護裝備唔夠啫......

政府都wfc?

點解全面封關訴求變左不秋後算賬，模糊曬焦點

果d正仆街

事實上擺明行頭出面個幾個實會秋後算帳到回復正軌之後就炒鳩個幾個，然後淨低個D就算鳩數，然後下次無人敢企頭罷工
你信一炒左主席個幾個之後，其他人會咁有骨氣同上同落？
仲衰過警察，佢地就真係同上同落

罷工仲要俾你秋後算賬！
再罷

支持！

咁你有冇份罷呀仆街

你唔覺多咗好多人吹風醫 - 護罷工無用 - 政府唔緊張無所謂 咩？

你罷過你點跳都唔會改變上層點睇 跳船個d絕對係白癡

你不如收收聲

一退就俾人秋後算帳㗎！大家一定要支持醫護！去街站

人在HAHO
快啲黎!!!!!

堅持罷工！

請善用起底功能

團結就係力量
政府醫管局高層最期望就係拖垮大家
所以一定要團結唔好分化呀
互相信任彼此成長
大家加油！！！！

多謝醫護守護香港人

push

只推醫護post

黑警比人影到係警車交收CSI口罩

屌你老母
其他工會可以幫手罷未

支持醫護罷工

support

唔好spin去閉門
一直無裝備就算唔罷都係攬炒

跳果啲肯撚定比高層玩鳩篤入去dirty team

Block左條傻鳩先

高拔陞，冚家拎！

好同意

佢地亂咁放消息出黎話喺閉門會議入面員工陣線應承左啲乜 都已經會人心大亂

支持 香港人都搞要返類似8月5日咁既 多區集會 極限壓迫政府

事實係柒婆擺爛咩都唔做
你地自然就會番去開工
我都唔知邊個揸邊個春袋

條傻鳩皇軍後代黎

真心講，冇其他工會出手實收皮

罷工影響有限？ 我當你前2次都話係 醫護罷工一定唔係

nurse agent 求緊正規軍番工丫 仲要任你開價
689 話要引入內地醫護幫拖丫
衛生署哎緊班學生醫護幫手打電話檢疫丫

咩叫現實 呢個就係現實

佢失控放粒TG只會對罷工有利

總之全力訓身撐醫護行動

Push

而家跳係真蠢

你唔撚屌黑警？定你都係呀無人架住你個位，武漢請義工呀柒頭仲唔去

winner takes all 啊，半途而廢史上最ON9

屌你老母 香港人肯同醫護罷未

支持，HA食屎啦

呢點真係仆得街

希望唔係我錯覺啦

愈來愈跪

兩邊都唔識玩
呢個局真係痴撚線
資方講明秋後算賬
奴方又怕被炒唔敢番工

泛民左膠最鐘意閉門談判

佢諗住咩都唔應承由你自動少人→解散

高層連落嚟見班同事都唔肯
得咁少人迫唔到佢
係唔係醫護都請過嚟HAHO聲援！！

罷！

其實而家大家不斷話enjoy home office
話home office咪即係同罷工一樣
其實咁咪就係中咗政府圈套囉
老實講你Home Office即係繼續提供生產力
可能隨時仲做得多過平時
因為你要係屋企長時間on call
但係本身三罷就係要影響經濟甚至攬炒
所以依家根本完全違背三罷原意

所以就算將來你個界別話要罷工
但如果公司其實要你變相繼續home office
咁就即係等於冇用

支持醫護 全港三罷大行動
就算成功三罷 都要留意執行方式

已經講左有防裝就即復工

要堅持住呀

罷工係獨力難枝,全港唔大罷工冇可能贏

支持醫護罷工！
訓練一個醫護人員毫不簡單，他們是社會珍貴資源。
如果政府不能好好保護他們，他們絕不應該上班。
開大隻門讓大陸人進入香港，這是什麼意思？
是至香港醫護和市民於死地。

全部炒

事實就係唔製造輿論個風向就會被有心人帶走

呢個社會係玩輿論戰唔係閂埋房門就有人知你想點

認清事實我地無自己諗到咁偉大

依家要做就只係呢個星期講少啲廢話

人地搏命我地連推醫護罷工post上熱門都唔得？

講真罷工頭幾日就真係有impact可以推政府郁一郁，之後呢2日已經無咩作用又失民心，最重要係咩，你政府睇到你地成香港得醫護孤軍作戰無以為繼根本放軟手腳咩都唔做你都係要返去，算鳩數啦。

投咗不繼續罷了

其他工會立即吹雞收人入會，齊上齊落，一齊擺

推，
我都罷工
香港人命係值錢過大陸啲蝗好多
唔會送頭，我買定一大堆糧食

罷工救港

一國兩制靠香港人維護

岩啊 大家頂住

咁多位醫護多謝你地為香港人無私嘅付出，你地為咗香港人和現在在醫院返工嘅同事罷工，你地得到嘅係你咩啊，你地當你地係condom咋，你地冇欠香港人同依家上班同事D咩，你地冇罷工啦，返屋企休息下，準備搞移民啦，香港死就俾佢死囉

佢地驚應承左唔秋後算帳會更多人罷工
冇事既話 藍絲都罷

up

政府正仆街

去緊 亞皆老街147b 醫管局支持醫護

原來而家搭車真係好少人，
港鐵竟然有位坐

推推推推推

和你沖緊去醫館局，香港欠你嘅！

全港支持罷工！

p

朋友上星期五放工時間經過黨鐵金鐘站
紅線唔單止唔洗排隊
上車啲人仲要有位坐

其實係，其他工會陸續開始罷先打到枝強心針

絶對支持醫護！
請發動民間組織，展開大三罷！

醫護一直守護香港，從來無變！
香港人要撐醫護，一齊守護香港！！
唔好俾佢哋失望！

傻撚左 做咩要資方承諾
依家發起緊合法罷工 你係通知佢不能秋後算帳

班司機呢？

有錢好心買個甩咗P㗎啦 公司又唔係冇budget
唔好咁寒酸啦

push lm

香港人, 養起班醫護呀
唔好再派錢比啲藍
集中資源比經濟圈同自己人

跳船班弱智唔只自己on9, 累撚埋全部罷工既人, 再加全香港人
咁都唔仆街?

一齊撐落去

香港人係唔會輸
做比林鄭睇

囚徒困境

齊心就事成

班搞手真係冇撚腦，大半年嚟都唔會閉門會議架喇，咁智障唔好學人做搞手啦

秋後算賬呢d 尻野 比我唔忍丫 恐嚇丫

同意

乜撚野都要吹淡風
連登仔好撚鍾意高估對手 一陣就自己驚到話人地唔驚 做乜都係咁

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

接力呀，呀星，接力呀！！

你同我都係呀星！！！

今日傾唔惦

不如直接星期一大三罷

唔係各區分散
全部去哂ha總部

咪再咁天真好唔好
人地都唔理你
仲以為自己大曬?
下一步清算了

屌 工會會員入面仲有好多人未罷
團結啲啦屌 害撚死人

我都想問點解閉門談判

罷工唔洗秋後算賬
有冇咁天真
黃色經濟圈支持你地！

咁咪唔撚做囉
我識個d ，全部都係傾唔掂就唔做
拎條命去博
傻閪閪
剩係得公院要人咩

所以都唔明仲拗黎做咩
Weh爛自己塊面
結果顯而易見啦
另謀高就算啦

去撐場

算啦！食飯最緊要！要攪事又要人唔追究？你玩得就預有風險！不過佢地未必炒你，因為一路唔夠人！

好！反正專業人士出面大把機會

推曬所有關於醫護嘅post上去!!!唔好諗購唔購物啦
諗左依班英雄先

屌佢老母高拔昇

醫護怕清算炒晒幾千人囉 睇下成個醫療系統會點到時只會引發更多醫護罷

同埋醫護去外國大撚把人要 移民爆分

咪承諾不秋後算賬 大家收貨咪算囉
幾千人 你抄晒佢咩 on9

同意 原因係工會問題 其中見到個問題係唔肯搵有牙力嘅人支持 好多權威人士都公開表態咗 但係唔搵 佢地 一味打solo

醫管局班撚樣真係同中國人一樣咁賤

罷工人數太少, 香港人太賤格,應該由佢哋死!

真係太天真
人地有睇新聞都會知咩事啦
你唔係想轉工所以辭職/被炒
你係因為罷工
理由幾正義都好人地國家都唔缺你一個
再加上幾多人肯突然離鄉別井去移民? 咪講笑好唔好。(非洲，第三世界國家可能需要但你英文要好囉)
就係你呢啲人成日將啲問題講到好簡單咁解決但係又唔知幾大獲。一味叫人罷罷罷又唔知後果係點。

醫療裝備唔足，社會一直爆緊，邊個仲敢做

醫護既唔想死就出黎罷工
冇保護衣絕對唔能夠開工

兩父女豬咀張相

一日未揭底牌 未知邊個大

其實唔夠膽應該承唔秋後算帳，直接反佢台show hand 啦

係辭職
一入dirty team就走

你咁大膽呀 我支持既~ 睇下張底牌幾大先

佢咩承諾你都唔會信啦

721 831 101 1111

成日覺得好似淡化左醫護可能有破釜沉舟嘅決心
可能佢地真係退路唔多 連登仔講嘅未必人人都想行/行到

一係罷一係唔罷
跳船真係最蠢選擇

唔係醫護人員去嗰到有咩做

咁唔好意思都要講句，黑警/復工醫護死全家

睇死班友無裝都復工
之後中哂招

依家咪就係羅卓堯講既
如果談判失敗好多人都會quit
死都唔入dirty team

中招死埋既話，唔好以為會好似沙士果陣果d咁既待遇，千古笑柄就有你份

quit係英雄，入dirty team係畜牲

係

點解全世界都講到佢地剩係為市民
其實佢地都係為緊自己條命

最重要都係佢地人多
市民幾多都無用
睇下黃任匡完全罷工兩個字都無提過
入埋dirty team
就知根本都無可能成事

香港人重未清醒, 共產黨(包括林鄭鄧炳強)係打算殺晒你哋! 你睇武漢咁樣重唔明!

罷唔成希望佢地集體辭職
不過個個講到尾都係驚無左份工供唔到樓

4點30之前要有6000人投支持
先會繼續罷!

【延長罷工計劃投票】
投票截至今日下午四時三十分
只限會員

醫護加油

推，支持醫護罷工